94%人幫襯黃店 受訪者：良知最重要

94%人幫襯黃店 受訪者：良知最重要

退休人士劉先生

【本報訊】除了數之不盡的示威、遊行外，港人亦將抗爭融入生活，以和理非手段支援運動和表達訴求。問卷查詢了運動支持者在遊行和集會以外，參與其他行動的情況，當中絕大部份人有幫襯黃店（94％）及拒絕幫襯撐警、撐政府的藍店（89.6％）。受訪者亦高度參與「捐助支援示威者、被捕者的基金」（71.6％）、「罷搭港鐵」（70.1％）和「派發文宣、貼連儂牆」（66.7％）等和理非抗爭行動。

相關新聞：警屢改傷者數字 難解打死人疑團

「唔好食都照去」

網民構想在運動中建立「黃色經濟圈」，呼籲港人努力幫襯支持示威者的商戶、餐廳。問卷查詢了黃店被「懲罰」的嚴重程度，多達35.3％運動支持者表示，一星期內光顧撐示威者餐廳多達五次以上，幫襯了三至四次的受訪者亦共有34.4％，顯示不少人都刻意將自己的消費力投放到同路人之中。

退休人士劉先生表示，近日出外用膳的習慣已經改變，不再以食物質素為首要考慮，「係憑住兩個字──良知，良知凌駕於一切……好老實講，龍門冰室啲嘢唔好食，但我都會照去食。冇咗良知，更好食嘅嘢你都食唔出個味道」。吳先生每星期亦光顧最少五次撐示威者餐廳，會參考手機應用程式，查證食肆的立場，「希望逐步形成生活嘅習慣，去支持撐民主嘅店舖」。

唔係難食到嘔都會食

龍門d 野都算唔好食的話佢應該未食過真係難食既黃店

不過我都會撐黃色經濟

load左一陣唔明你講乜

老實講
好食一定未到
但一定唔係難食囉
份量一定夠
價錢都公道
連鎖快餐店以上出名餐廳以下咁

都係一般茶記質素啦冇話好唔好食

70%罷搭港鐵

良知

紅磡龍門我覺得好食wor

食一次別天神就明

好唔好食是撚但啦
總之係手足就一定要幫襯，最多食完同老細反映下意見，橫掂大部分黃店都係自家經營，好易話為

手足食都冇得食個陣，仲要考究好唔好食，仲要去支持好食嘅藍店，咁唔好話支持呢場運動

藍店肯定唔幫襯

但黃店都要睇野食o唔ok同態度正常

對食物同做人處事認真既人多數黃
因為真係未見過藍有呢d處世態度
果陣短利、自大味浮哂出黎

邊個做嘅民調嚟㗎受眾太少結果太偏其實用處不大

擺用八達通佢先最傷！